\documentclass{article}           %% ceci est un commentaire (apres le caractere %)
\usepackage[latin1]{inputenc}     %% adapte le style article aux conventions francophones
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}          %% permet d'utiliser les caractères accentués
\usepackage[dvips]{graphicx}      %% permet d'importer des graphiques au format .EPS (postscript)
\usepackage{fancybox}		   %% package utiliser pour avoir un encadré 3D des images
\usepackage{makeidx}              %% permet de générer un index automatiquement
\usepackage{multicol}
\title{Incidence des réductions polynomiales pour la résolution d'instances SAT difficiles}     %% \title est une macro, entre { } figure son premier argument
\author{VARET Adrien - ENTAKLI Romain - D'ARRIGO Valentin}        %% idem


\makeindex		    %% macro qui permet de générer l'index
\bibliographystyle{prsty}	  %% le style utilisé pour créer la bibliographie
\begin{document}                  %% signale le début du document
\maketitle                        %% produire à cet endroit le titre de l'article à partir des informations fournies ci-dessus (title, author)
\begin{abstract} La réduction polynomiale est un outil particulièrement important en théorie de la complexité, au regard notamment de l'analyse de problèmes en vue de déterminer la classe de complexité à laquelle ils appartiennent. Cet outil a particulièrement été étudié au niveau théorique, mais il semblerait qu'au niveau pratique, ce type d'étude ait beaucoup moins été développé. L'objet de ce projet porte sur cette seconde question. Depuis une dizaine d'années, des progrès spectaculaires ont été réalisés pour la résolution pratique du problème de la satisfiabilité (SAT), à tel point que de nombreuses instances industrielles, issues de problèmes réels donc, sont exprimées dans les termes d'instances SAT, et sont résolues très efficacement par les solveurs de l'état de l'art. Il n'en demeure pas moins vrai que certaines instances sont toujours extrêmement difficiles à résoudre. Nous focaliserons d'ailleurs cette étude sur ce type d'instances. Il s'agit ici d'étudier certaines transformations polynomiales et d'analyser leur incidence sur la résolution pratique de ces instances difficiles. La question étant de savoir si des transformations permettent de réduire la difficulté et dans quelles proportions. Nous étudierons notamment les réductions, qui, partant d'une instance SAT quelconque, permettent d'exprimer celles-ci sous forme 3-SAT, sous forme d'instances de la 3-COLORATION (de graphes), de CSP (CSP correspond aux "Constraint Satisfaction Problems" et constitue une généralisation de SAT), voire des retraductions vers le formalisme SAT.
\newline
\newline
Ce projet fait partie de l'UE "TER" du Master 1 Informatique de l'Université d'Aix-Marseille (AMU). Il est encadré par les enseignants chercheurs suivants :
\begin{center}
JEGOU Phillipe et OSTROWSKI Richard
\end{center}

\end{abstract}
\newpage

\tableofcontents                  %% produire à cet endroit la table des matières		

\newpage
\section{Recherche bibliographique}            %% un titre de niveau 1 qui sera inclus dans la table des matières
A travers cette section, nous allons étudier les réductions polynomiales lors de compétitions SAT. Ces compétitions s'organisent sous forme de concours, dans lesquels plusieurs équipes s'affrontent. Le challenge est de pouvoir fournir plusieurs solveurs, capables de résoudre des fichiers contenant des clauses et instances, qui se comptent en milliers, voire en millions.
\newline 

\setlength{\parindent}{3ex}La recherche bibliographique s'est orientée grâce à la compétition organisée en 2017. Ainsi, tout les solveurs et résultats qui seront présentés dans cette partie concerneront l'issue de cette compétition, sauf indication contraire.

\subsection{L'environnement d'une compétition}
Les compétitions SAT durent environt sur une période de un mois (autour de Mai). Les candidatures ouvrent et les équipes peuvent inscrire leurs membres. Ils ont ensuite un mois pour produire ce qui est requis par les règles de la compétition. Les résultats sont alors annoncés annuellement lors de la SAT Conference, organisée généralement fin Août. En voici les principales règles :
\newline

\setlength{\parindent}{3ex}
Le code source de tout solveur SAT doit être mis à disposition des jurys (déposé sous licence, permettant l'utilisation de ces derniers dans le domaine de la recherche), à l'exception des solveurs de type NoLimits.

\setlength{\parindent}{3ex}Une à deux page(s) de description du solveur doit(vent) être fourni(s) afin d'en faire une bonne utilisation.
Les auteurs et co-auteurs d'un solveur, dans une description doivent correspondre aux auteurs inscrits sur le site d'admission.
\setlength{\parindent}{10ex}Les solveurs SAT doivent être conformes à la norme DIMACS (voir la compétition 2009 pour plus de détails).

\setlength{\parindent}{3ex}La visualisation graphique des modèles (en cas d'instances satisfaisables) doit être obligatoire (sauf pour les solveurs No-Limits). En parallèle, toute formule dite UNSAT se doit d'être amenée d'une preuve.

\setlength{\parindent}{3ex}Chaque équipe participante doit soumettre 20 nouvelles instances benchmarks. 10 d'entre-elles se doivent d'être "intéressantes" : ni trop faciles (càd : solvables par MiniSat en moins d'une minutes), ni trop difficiles (non solvables par un des solveurs des participants en plus d'une heure). Voir la page des benchmarks pour plus d'informations.


\subsection{Les différents types de solveurs}
Lors de compétitions, plusieurs types de solveurs doivent/peuvent être réalisés par les équipes concurrentes. En voici la liste principale : 
\newline
\begin{itemize}
\item Agile Solvers
\item Incremental Solvers
\item Main Solvers
\item NoLimits Solvers
\item Parralel Solvers
\item Random Solvers
\end{itemize}

\subsection{Zoom sur types de solveurs \& résultats}
A décider quels solveurs de quels type on va étudier dans le détail a 100%
\newpage


\newpage

\newpage

\section{Transformations polynomiales}
\begin{tabular}{|*{2}{c|}l r|}
   \hline
   une & deux & trois & quatre \\
   case centrée & encore centrée & à gauche & à droite \\
   \hline
   six & sept & huit & neuf \\
   \hline
\end{tabular}
\section{Etude de bechmarks}               %% un autre titre
\index{conclusion}                 %% inclure le mot conclusion dans l'index
\index{LaTeX}                      %% inclure le mot LaTeX dans l'index
En conclusion, \LaTeX\ est 
particulièrement bien adapté pour 
rédiger de longs documents.

\section{Conclusion}					 

\end{document} 